三大官媒齊轟「娘炮」誤國 內地報章罕有唱反調：應尊重多元審美

三大官媒齊轟「娘炮」誤國 內地報章罕有唱反調：應尊重多元審美

內地三大官媒新華社、《人民日報》及《解放軍報》，上周四（6日）同日發文，斥當今中國男性青年「娘炮」之風誤國，引起社會輿論一片熱議。今日內地傳媒《中國婦女報》及《新京報》竟然唱反調，呼籲社會尊重多元審美。

其他報道：網傳內地少年P圖自稱政要 驚動官媒澄清：冒名發文已舉報

《中國婦女報》在評論中表示，現時大眾對男性審美呈現多元面向，因「多元審美正是社會長期和平穩定繁榮的『伴生品』，因為只有一個物質足夠豐富的社會，才能涵養出高理解度、高尊重度、高包容度的人類文明」。

評論又引用香港樂隊Beyond的《光輝歲月》歌詞，指世界不應只有一種色彩：「無論是『多數派』還是『少數派』，都應該受到尊重。」

《新京報》評論亦批評坊間所謂「我們尊重『娘炮』，但是不支持『娘炮』類型氣質大範圍傳播」講法，其實是將「娘炮」和「陽剛」置於不對等關係，本質上是一種更深層次歧視。評論最後表示：「我們需要做的，是擁抱真實，很多為了真實而努力活著的人，無論是『娘炮』還是其他少數、邊緣族群，都有着動人的姿態。」

上周四新華社、《人民日報》及《解放軍報》分別發表題為〈「娘炮」之風當休矣〉、〈什麼是今天該有的「男性氣質」〉和〈中國少年，陽剛之氣不可消〉評論文章，當中措辭大多讚揚男性血性陽剛之形象，批評近年娛樂圈中俗稱「小鮮肉」的陰柔男星盛行。其中《解放軍報》以古羅馬帝國和清朝衰落為例：「從古羅馬貴族崇尚奢華享樂後的衰敗，到八旗子弟玩物喪志後的墮落，歷史一再告誡人們，尚武精神和血性陽剛之氣不能丟失。」

（綜合報道）

慢動作

做乜鳩

雖然好左膠，不過唔鍾意還唔鍾意，不過點解人地冇資格選擇自己行咩style咩都要管住晒

利申非乸型
預咗被人負皮

中國會講人權咩？

講娘 邊個夠羅文黎

細個聽《光輝歲月》覺得曼德拉坐監好慘，後來有得上網才知曼德拉周圍放炸彈先被人拉，所以呢，藝人統治人民思想的風氣真係好危險

其實都係市場決定出嚟
無話鐘唔鐘意
咁如果大部分女fans都鐘意大隻仔
自然就有好多大隻好man嘅明星出現
不過依家事實人白臉仔最多人愛最賺到錢
咁公司咪比d白臉仔大家lor

係講緊唔好宣揚呢種風氣姐

仲有，你估依加啲乜團物團個個都係真心選擇自己行呢種style咩
係食住呢個勢咋

挑咪又係跟風

係「leung」定係乸型？

拉人封艇

乸型可以笑可以唔理 但唔可以打壓 依家大陸班人想滅佢地聲

lm